DBS：人幣7算機會高咗 中央頂住亦難升值

人民幣離岸價CNH跌幅擴大，曾跌破6.9。星展香港財資市場部董事總經理王良享表示，人民幣近來見7算的機會高了，並指即使內地干預令人幣企穩，也難以升值，料年底前人民幣維持於6.75至6.95水平，待至11月美國中期選舉，美元會稍為下跌。

王良享指出去年人民幣急跌，因炒風問題令內地政府擔心。不過，人民銀行會視現時的人民幣匯價為自然的市場反應，並非有大盤特意炒離岸人民幣，因為現時人民幣在岸價追得緊貼離岸價，其中在岸匯價大部分是商業盤，即使要沽出人民幣也是有原因和批文，故人行干預的機會相對低。

他又認為即使人行干擾令人民幣不續跌，也難以升值。因為從基本面看，中國的貿易順差會繼續下跌，若貿易戰要解決，當中一定包括中美貿易順差縮窄在內的目標，故中國要有付出，則較多入口和較少出口，便會令在岸人民幣較難上升。

都已經6.9先黎講
返去訓啦
分分鐘訓醒覺已經7算啦
專家

7改做8就差唔多

專家食屎

ＷＦＣ

班財資界人士好濕鳩，年初又話幾等無可能破7
到打貿易戰初，又係話中央會守匯率，唔會破7
到今日6.9100都破過，然後話人幣破7機會高咗
搬到個波離龍門兩碼先射

唔止啦
守唔住匯率就一定破par

叫啲專家去食屎啦

揾食姐
你信佢？

沈大師又有咩睇法

垃圾